[110917_Panasonic_Lumix_DMC-LC1_01s.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:110917_Panasonic_Lumix_DMC-LC1_01s.jpg "fig:110917_Panasonic_Lumix_DMC-LC1_01s.jpg")
[Panasonic_LUMIX_DMC-FX100_image.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Panasonic_LUMIX_DMC-FX100_image.JPG "fig:Panasonic_LUMIX_DMC-FX100_image.JPG")
**Lumix**（徕美）是[Panasonic](../Page/Panasonic.md "wikilink")（松下電器）的[數位相機系列](../Page/數位相機.md "wikilink")[品牌](../Page/品牌.md "wikilink")，于2001年推出\[1\]。此系列的數位相機特別之處為业内较早引入等效28mm[廣角](../Page/廣角鏡.md "wikilink")[鏡頭](../Page/鏡頭.md "wikilink")（部分機種），使用独有的MEGA
O.I.S.镜头防抖功能、高[感光度](../Page/感光度.md "wikilink")（部份機種有「至醒」[ISO功能](../Page/ISO.md "wikilink")），多數此系列的數位相機的鏡頭都是由[萊卡](../Page/萊卡.md "wikilink")（Leica）授權設計及製造。

2006年，松下公司推出[4/3系统的](../Page/4/3系统.md "wikilink")，使得Lumix品牌加入可换镜头数码相机；在2008年也由而进入[微4/3系统范畴](../Page/微4/3系统.md "wikilink")。

另有搭載Mobile Venus Engine晶片的Lumix
Phone[照相手機](../Page/照相手機.md "wikilink")，但僅在日本上市。

## 系列

[LUMX_DMC_LX3.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:LUMX_DMC_LX3.jpg "fig:LUMX_DMC_LX3.jpg")
有些相機可以選擇顏色，用後綴字母表示：K是黑色，S銀色，A藍色，R紅色，W白色。

### 生產中

  - **DMC-F：**便攜[全自動相機](../Page/全自動相機.md "wikilink")，後來被有[防手震功能的FX系全面取代](../Page/防手震.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - **DMC-FX：**便攜全自動相機，與F系的分別在於全系列之相機均有防手震功能。而通常Lumix均會為FX系列相機賣廣告。

<!-- end list -->

  - **DMC-FZ：**[半專業級長焦相機](../Page/類單眼相機.md "wikilink")，機身類似傳統SLR，但鏡頭不能更換。全線FZ系列相機均設有PASM手動[快門](../Page/快門.md "wikilink")、[光圈](../Page/光圈.md "wikilink")、[曝光設定](../Page/曝光.md "wikilink")。FZ系列為Panasonic由開始製造數碼相機起就一直有此系列存在。

<!-- end list -->

  - **DMC-G：**小型可換鏡頭相機，GH系列更可拍攝[高清影片](../Page/高清.md "wikilink")，使用[Micro
    4/3規格的鏡頭](../Page/4/3系統.md "wikilink")，同時擁有長焦距相機的輕便。
      - GH系列定位為高階準專業機
      - G系列定位為中階機
      - GX系列為GF系列的進階機種
      - GF系列定位為低階入門機，以女性使用者為訴求　

<!-- end list -->

  - **DMC-L：**[4/3系統單鏡反光相機](../Page/4/3系統.md "wikilink")，目前僅有L1和L10兩種型號。

<!-- end list -->

  - **DMC-LS：**便攜全自動相機，與FX系的分別在於銷售對象是更入門級的顧客，價錢比FX系列便宜，可使用一般[乾電池](../Page/乾電池.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - **DMC-LX：**半專業級便攜相機，全線LX系列相機均有PASM手動快門、光圈、曝光設校，與FZ系列的分別在於LX系列體積較為細小，但焦距略短。

<!-- end list -->

  - **DMC-LZ：**中焦距相機。初期型號達到6倍[光學變焦](../Page/光學變焦.md "wikilink")，但後期型號卻略減至5倍（新的LZ8和LZ10帶全手動曝光功能）。

<!-- end list -->

  - **DMC-TS：**具備防水、防塵及防摔，的全自動相機（[傻瓜相机](../Page/傻瓜相机.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - **DMC-TZ：**中長焦距相機。光學變焦達到10倍，但全線TZ系列均不支援手動快門、光圈、曝光設定。

<!-- end list -->

  - **DMC-ZS：**[長焦相機系列](../Page/長焦距.md "wikilink")，可達25倍。將取代TZ系列。

### 停產

  - **DMC-LC：**半專業級相機，有著類似[單鏡反光相機的功能及操作](../Page/單鏡反光相機.md "wikilink")。

## 產品

[Panasonic_LUMIX_DMC-FZ50_image.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Panasonic_LUMIX_DMC-FZ50_image.JPG "fig:Panasonic_LUMIX_DMC-FZ50_image.JPG")
[Lumix-L1_img_0961.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Lumix-L1_img_0961.jpg "fig:Lumix-L1_img_0961.jpg")
[GX85.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:GX85.jpg "fig:GX85.jpg")

  - 便携全自动相机

<!-- end list -->

  - Panasonic Lumix DMC-F7
  - Panasonic Lumix DMC-F1
  - Panasonic Lumix DMC-LS1
  - Panasonic Lumix DMC-FX1\*
  - Panasonic Lumix DMC-FX2
  - Panasonic Lumix DMC-FX3
  - Panasonic Lumix DMC-FX5\*
  - Panasonic Lumix DMC-FX7\*
  - Panasonic Lumix DMC-FX8\*
  - Panasonic Lumix DMC-FX9\*
  - [Panasonic Lumix
    DMC-FX01](../Page/Panasonic_Lumix_DMC-FX01.md "wikilink")\*
  - Panasonic Lumix DMC-FX07\*
  - Panasonic Lumix DMC-FX10
  - Panasonic Lumix DMC-FX12
  - Panasonic Lumix DMC-FX30
  - Panasonic Lumix DMC-FX33\*\#
  - Panasonic Lumix DMC-FX36\#
  - Panasonic Lumix DMC-FX38\*\#
  - [Panasonic Lumix
    DMC-FX50](../Page/Panasonic_Lumix_DMC-FX50.md "wikilink")\*
  - Panasonic Lumix DMC-FX55\*\#
  - Panasonic Lumix DMC-FX100
  - Panasonic Lumix DMC-FX180\#
  - Panasonic Lumix DMC-FX520\#

<!-- end list -->

  - 手／自动功能相机

<!-- end list -->

  - Panasonic Lumix DMC-LX1
  - Panasonic Lumix DMC-LX2
  - Panasonic Lumix DMC-LX3\#
  - [Panasonic Lumix
    DMC-LX5](../Page/Panasonic_Lumix_DMC-LX5.md "wikilink")\#
  - Panasonic Lumix DMC-LC1
  - Panasonic Lumix DMC-LC5
  - Panasonic Lumix DMC-LC20
  - Panasonic Lumix DMC-LC33
  - Panasonic Lumix DMC-LC40
  - Panasonic Lumix DMC-LC43

<!-- end list -->

  - 便携长焦相机

<!-- end list -->

  - [Panasonic Lumix
    DMC-LZ1](../Page/Panasonic_Lumix_DMC-LZ1.md "wikilink")
  - [Panasonic Lumix
    DMC-LZ2](../Page/Panasonic_Lumix_DMC-LZ2.md "wikilink")
  - Panasonic Lumix DMC-LZ6
  - Panasonic Lumix DMC-LZ7
  - Panasonic Lumix DMC-LZ8\#
  - Panasonic Lumix DMC-LZ10\#
  - Panasonic Lumix DMC-TZ1
  - Panasonic Lumix DMC-TZ2
  - Panasonic Lumix DMC-TZ3
  - Panasonic Lumix DMC-TZ11\#
  - Panasonic Lumix DMC-TZ15\#
  - Panasonic Lumix DMC-TZ50

<!-- end list -->

  - 長焦相機

<!-- end list -->

  - Panasonic Lumix DMC-FZ1
  - Panasonic Lumix DMC-FZ2
  - Panasonic Lumix DMC-FZ3
  - Panasonic Lumix DMC-FZ5
  - Panasonic Lumix DMC-FZ7
  - Panasonic Lumix DMC-FZ8
  - Panasonic Lumix DMC-FZ10
  - Panasonic Lumix DMC-FZ15
  - [Panasonic Lumix
    DMC-FZ18](../Page/Panasonic_Lumix_DMC-FZ18.md "wikilink")\#
  - [Panasonic Lumix
    DMC-FZ20](../Page/Panasonic_Lumix_DMC-FZ20.md "wikilink")
  - [Panasonic Lumix
    DMC-FZ28](../Page/Panasonic_Lumix_DMC-FZ28.md "wikilink")\#
  - [Panasonic Lumix
    DMC-FZ30](../Page/Panasonic_Lumix_DMC-FZ30.md "wikilink")
  - [Panasonic Lumix
    DMC-FZ38](../Page/Panasonic_Lumix_DMC-FZ38.md "wikilink")
  - [Panasonic Lumix
    DMC-FZ40](../Page/Panasonic_Lumix_DMC-FZ40.md "wikilink")\#
  - [Panasonic Lumix
    DMC-FZ48](../Page/Panasonic_Lumix_DMC-FZ48.md "wikilink")\#
  - [Panasonic Lumix
    DMC-FZ50](../Page/Panasonic_Lumix_DMC-FZ50.md "wikilink")
  - [Panasonic Lumix
    DMC-FZ100](../Page/Panasonic_Lumix_DMC-FZ100.md "wikilink")\#
  - [Panasonic Lumix
    DMC-FZ150](../Page/Panasonic_Lumix_DMC-FZ150.md "wikilink")\#

<!-- end list -->

  - 可換鏡頭輕便數碼相機

<!-- end list -->

  - [Panasonic Lumix
    DMC-GF1](../Page/Panasonic_Lumix_DMC-GF1.md "wikilink")\#
  - [Panasonic Lumix
    DMC-GF2](../Page/Panasonic_Lumix_DMC-GF2.md "wikilink")\*\#
  - [Panasonic Lumix
    DMC-GF3](../Page/Panasonic_Lumix_DMC-GF3.md "wikilink")\*\#
  - [Panasonic Lumix
    DMC-GF5](../Page/Panasonic_Lumix_DMC-GF5.md "wikilink")\*\#
  - [Panasonic Lumix
    DMC-GF6](../Page/Panasonic_Lumix_DMC-GF6.md "wikilink")\*\#
  - [Panasonic Lumix
    DMC-GX1](../Page/Panasonic_Lumix_DMC-GX1.md "wikilink")\*\#
  - [Panasonic Lumix
    DMC-GX7](../Page/Panasonic_Lumix_DMC-GX7.md "wikilink")\*\#
  - [Panasonic Lumix
    DMC-GX85](../Page/Panasonic_Lumix_DMC-GX85.md "wikilink")\*\#
  - [Panasonic Lumix
    DMC-G1](../Page/Panasonic_Lumix_DMC-G1.md "wikilink")\#
  - [Panasonic Lumix
    DMC-G2](../Page/Panasonic_Lumix_DMC-G2.md "wikilink")\#
  - [Panasonic Lumix
    DMC-G3](../Page/Panasonic_Lumix_DMC-G3.md "wikilink")\#
  - [Panasonic Lumix
    DMC-G5](../Page/Panasonic_Lumix_DMC-G5.md "wikilink")\#
  - [Panasonic Lumix
    DMC-G6](../Page/Panasonic_Lumix_DMC-G6.md "wikilink")\#
  - [Panasonic Lumix
    DMC-GH1](../Page/Panasonic_Lumix_DMC-GH1.md "wikilink")\#
  - [Panasonic Lumix
    DMC-GH2](../Page/Panasonic_Lumix_DMC-GH2.md "wikilink")\#
  - [Panasonic Lumix
    DMC-GH3](../Page/Panasonic_Lumix_DMC-GH3.md "wikilink")\#
  - [Panasonic Lumix
    DMC-GH4](../Page/Panasonic_Lumix_DMC-GH4.md "wikilink")\#

<!-- end list -->

  - 單鏡頭反光相機

<!-- end list -->

  - Panasonic Lumix DMC-L1
  - Panasonic Lumix DMC-L10\#

（\*者為曾賣廣告型號；\#者為支援IA智能拍攝模式）

## 產品分類

| 類型        | 維納斯晶片（Venus Engine）                                                                                             |
| --------- | --------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| 無         | 維納斯I                                                                                                            |
| 超級便攜，廣角   |                                                                                                                 |
| 超超級便攜     | [LC5](../Page/Panasonic_Lumix_DMC-LC5.md "wikilink")                                                            |
| 超級便攜      | [F7](../Page/Panasonic_Lumix_DMC-F7.md "wikilink")                                                              |
| 便攜，廣角，中長焦 |                                                                                                                 |
| 便攜，中焦     |                                                                                                                 |
| 便攜，長焦     |                                                                                                                 |
| 便攜，未知源    | [LC40](../Page/Panasonic_Lumix_DMC-LC40.md "wikilink") / [LC20](../Page/Panasonic_Lumix_DMC-LC20.md "wikilink") |

## 註釋

## 外部連結

  - [Panasonic
    Lumix](https://web.archive.org/web/20090304060059/http://panasonic.net/avc/lumix/)

  - [Panasonic Lumix Japan](http://panasonic.jp/dc/)

  - [Panasonic Lumix Club (Hong
    Kong)](http://www.panasonic.hk/lumixclub/)

  - [Panasonic Lumix Taiwan](http://www.lumix.com.tw/)

  - [Panasonic Lumix China](http://home.panasonic.cn/lumix/)

[Category:数码照相机](../Category/数码照相机.md "wikilink")
[Category:Panasonic數位相機](../Category/Panasonic數位相機.md "wikilink")
[Category:日本品牌](../Category/日本品牌.md "wikilink")

1.  [松下、ライカレンズ採用のデジタルカメラ2機種
    ―400万画素の新CCD搭載、携帯電話との連携機能も](http://av.watch.impress.co.jp/docs/20010917/pana.htm)
    - AV Watch Impress